籌錢進入私人帳戶 昔日戰友痛批王丹：無恥心計重

大陸民運人士王丹行事作風在民運界頗具爭議，不僅被民運同志痛批無恥、心計重，六四學運領袖柴玲的前夫封從德更質疑王利用民運搞募款，許多捐款都進王丹私人帳戶，敗壞民運形象。 王丹憑藉民運光環遊走台美兩地，對台灣政治指指點點，其實本身爭議頗多，擔任清大客座教授未獲續聘，硬扯是政治因素，還說自己來台任教是住鴿子籠，甚至在太陽花學運領袖陳為廷爆出性騷擾爭議時，還以「不好色是缺陷」公開挺陳。

六四學運擔任北京高校學生自治聯合會主席的封從德也曾在接受《時報周刊》專訪時證實，許多香港、台灣等捐款都進到王丹的私人帳戶，且追問不出陳水扁給王丹數十萬美元去向，封則痛心認為，王丹此舉敗壞民運形象。

另外，王丹2014年在臉書上宣稱自己疑罹患腦瘤，要求台灣政府協助「專案」返台就醫，挨轟耍特權。唐柏橋在2014年接受《時報周刊》專訪時指出，早在1998年，王丹就說自己可能得腦瘤，最後檢查結果只是胃和牙齒有點問題，而2014年二度宣稱疑罹患腦瘤，最後也被證明並非腦瘤。唐柏橋當時感嘆，一個人一生兩度騙世人得了腦瘤，需要多麼無恥和多重的心計才能做到！
—-